<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>傑出港豬 The Amazing Kong Pig</title>
    <link>https://theamazingkongpig.github.io/</link>
    <description>Recent content on 傑出港豬 The Amazing Kong Pig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2019 20:39:15 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://theamazingkongpig.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>漠視民意的香港政府</title>
      <link>https://theamazingkongpig.github.io/posts/%E6%BC%A0%E8%A6%96%E6%B0%91%E6%84%8F%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%94%BF%E5%BA%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 20:39:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://theamazingkongpig.github.io/posts/%E6%BC%A0%E8%A6%96%E6%B0%91%E6%84%8F%E7%9A%84%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%94%BF%E5%BA%9C/</guid>
      <description>  香港自六月開始局勢動蕩，讓平靜的生活成為過去。市民主要分裂成「藍」及「黃」，朋友相見有如間諜接頭：「你藍定黃」？
 逃犯條例 社會分裂源自政府於2019年提出修訂《逃犯及刑事事宜相互法律協助法例》，並將中國重新列為規定引渡國惹來爭議。
自2月起提出修訂條例至6月，香港經歷了由最初的萬人遊行，至6月9日的百萬人大遊行，皆因林鄭月娥以強硬態度宣布進行二讀。
直至截稿日，香港除了仍未通過修訂之外，政府更已經宣布撤回相關議案，可謂竹籃打水一場空。
撕裂的前奏  有故事曾教訓我們，100題題目裡你能答對99題，但人們往往只會留意你做錯了的那1題
 在逃犯條例風波之前，香港撕裂其實早有預兆，幾乎每項矚目的議題都會引發大量爭議。市民賺著文員的薪金操總理的心，然後贊成及反對派的議員在電視直播「辯論大會」。
若香港政府最終「得呈」了，只會換來漫罵而無人拍掌，皆因能理解或能受惠的市民覺得通過是理所當然，未能理解的市民則覺得又把民脂民膏用在勞民傷財的項目上。
漠視民意的香港政府  你有甚麼渠道了解政府的消息或政策詳情？
 「黃絲」經常把政府漠視民意掛在嘴邊，傑豬在此深表認同，不過並不指所謂的「五大訴求」，而是指政府一貫的處事方式。
無論「藍」「黃」，傑豬經常問一個問題：你有甚麼渠道了解政府的消息或政策詳情？
答案可以總括為：新聞/報章、搜索引擎提供的(新聞)網站、討論區。
眾所周知，報章新聞一向都只是聲稱自己中立，實際報導卻立場鮮明：有新聞對政策報喜不報憂，亦有報章報憂不報喜。而普通市民每天都要承受報章的「洗腦」，或反對派收錢辦事，或保皇黨利益輸送，慢慢立場就有了「藍」「黃」之分。更遑論所謂討論區的時事根本只是以訛傳訛以及同溫層取暖的笑話。
 百萬人大遊行中隨機選幾十個參與者能否說出逃犯條例修訂的所有細節，或問問在茶餐廳「拍檯」支持警察開槍的茶客說出事件詳細時間地點環境及分析，相信雙方的答案一樣令人啼笑皆非。
 事實證明香港政府未有盡到為市民解惑的責任，每項政策推出總有人「摸不著頭腦」但又急著指點江山，為了自己能在朋友間發表「有見地」的演講而不惜吞下豬飼料，接受洗腦。
而香港政府高官離地亦不是新聞，高官們會說「派錢不能解決問題，會引發通脹」「放落強積金啦」，然後用外星文解釋背後原因，完全沒有考慮星斗市民只關心一日三餐，「總之聽我講啦！」，民怨因此而積。
政府可以做得更好 特首林鄭月娥不斷強調社區對話、調查深層次原因，傑豬覺得首先可以檢討政府發布消息的渠道。
以傑豬所知，政府其實有不同的渠道發布消息，例如
 政府新聞處 政府新聞公報 1823  點擊以上三個網站，可以直觀地感受香港高官的離地情況，例如政府新聞公報大概不會有普通市民願意浪費時間閱覽、政府新聞處感覺上就是一本無吸引力的校刊，1823比較好一點可惜當中資訊只是在其他政府部門copy &amp;amp; paste。
傑豬認為香港現在的深層次問題是市民因長期被輿論影響而過渡「妖魔化」政府，而如何根治此問題可能需要「十幾萬人工既高層」推出與其薪金相應的措施了。
閱讀更多： 妖魔化的社會
                     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摧毀＝建設？</title>
      <link>https://theamazingkongpig.github.io/posts/%E6%91%A7%E6%AF%80%E5%BB%BA%E8%A8%AD/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 18:17:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://theamazingkongpig.github.io/posts/%E6%91%A7%E6%AF%80%E5%BB%BA%E8%A8%AD/</guid>
      <description> 這篇文章是在佔中運動期間撰寫，種種原因下推遲至今才刊登 ── 傑出港豬
 過去一年香港充滿了歪理、暴力、卑鄙。但當中亦展現了包容、忍讓及寬恕。
一批別有用心的政客利用了年青人的激情及煽情的手法鼓動年青人去創造「未來的烏托邦」，用近乎潑婦罵街式的手法否決了現在的生活方式。
違法達義 ── 以違法的手段爭取公義、以阻礙其他人正常生活的手段爭取公義、破壞社會秩序以爭取公義。
但公義內裡有「違法」的生存空間嗎？摧毀現有制度、社會秩序是等於公義？恕我不能認同。
年青人，你可知道你的「現在」原本是我們的「未來」。我們也曾年輕過，滿腔熱血及理想，以我們雙手建立了現在的香港。
我們以無比的毅力，懷著希望為下一代打造出安全的環境、更好的物質享受、接受比我們更好的教育。
而這個當年的理想，我們汗水才終於換到了收成，實在得來不易。
但現代年青人對今天的生活環境並不滿意，認為現今社會充滿弊端，急需改革，甚至不惜以摧毀現在去「建立」未來。
每每看見或聽到如此評論，我都感到十分痛心。無論對現在的環境有多麼不滿，都是我們上一代人的心血，你們的言論猶如毒藥，把我們的努力幾乎全盤否定。
「現在」並不單單屬於你們，也屬於上一代，辛勞數十載之後收穫竟是諸多挑剔。
懇請各位行動前冷靜想一想，諸位成長的環境無論好與壞都是上一輩以血與淚換來，不求「感恩圖報」，但求珍惜。
── 豬爸 2015年10月31日                       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妖魔化的社會</title>
      <link>https://theamazingkongpig.github.io/posts/%E5%A6%96%E9%AD%94%E5%8C%96%E7%9A%84%E7%A4%BE%E6%9C%83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://theamazingkongpig.github.io/posts/%E5%A6%96%E9%AD%94%E5%8C%96%E7%9A%84%E7%A4%BE%E6%9C%83/</guid>
      <description>本文未截稿哦，想觀看的話立即用以下的分享按鈕催稿啦！
Facebook  Twitter  Tumblr  E-Mail  Pinterest   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>